<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://0.0.0.0:4000/</link>
    <atom:link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:05:57 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 15:05:57 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El corazón de las tinieblas (1902)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elcorazndelastinieblascontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un libro que tenía ganas de leer desde hace tiempo. Creo recordar que la primera vez que escuché hablar de él fue cuando estaba informándome sobre la colonización belga en el Congo. Según leí es el genocidio más grande de la historia y no es algo que mucha gente sepa. Empecé a leerlo en inglés y lo dejé. Finalmente me lo he leído en castellano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trata sobre la historia de un marino que pasa unos meses en el Congo en la época colonial. No es un libro largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me ha gustado. Tenía muchas expectativas y no han sido cumplidas. Puedo elogiar las figuras éticas que encarnan los personajes pero poco más. La forma en la que está escrito me parece innecesariamente enrevesado. Es un libro clásico en la literatura de viajes pero ¯_(ツ)_/¯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8497596463&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El retrato de Dorian Gray (1890)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elretratodedoriangrayclsica.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vez en cuando pienso que solo leo libros demasiado modernos, que no leo suficientemente antiguos. Supongo que saqué la idea de de Taleb donde explicaba el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lindy_effect&quot;&gt;efecto Lindy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una novela situada en la época victoriana. Los personajes son de una clase social elevada. No quiero desvelar más sobre la historia porque cualquier cosa que se cuente hace correr el peligro de arruinar el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro está plagado de profundas reflexiones. La primera parte es quizá algo pesada si lo que se busca es acción pero la segunda parte es increíble. La historia en general, como está contada, lo que representa, los diálogos… magnifico. No hace falta decir que lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8467033932&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Ejercicios de estilo (1947)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí este libro en un vídeo de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Qfcc2edympk&quot;&gt;Ter&lt;/a&gt;. Me llamó la atención como lo describía, decidí leerlo porque últimamente pienso a veces sobre las diferentes formas de contar lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es una historia simple. Un hombre va en el tranvía, ve a una persona que le llama la atención, después, unas horas más tarde ve a esa misma persona en una plaza. El autor lo cuenta de diferentes formas, algunas burdas, otras excelentes pero la misma historia al fin y al cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Es un libro creativo, me ha hecho reflexionar sobre las diferencias literarias así como pensar en ciertos libros y como están escritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8437606756&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Flores para Algernon (1966)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/floresparaalgernongranangular.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí este libro porque lo vi usado para ilustrar una comparación en la que pasas de una ignorancia casi absoluta hasta un gran entendimiento. Me llamó la atención que se catalogase como “ciencia ficción”. El hecho de que el libro tuviese más de cincuenta años influyó para que lo priorizase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia va sobre Charlie Gordon. Con un coeficiente de 60 lleva una vida más o menos independiente pero limitada por su -escasa- inteligencia. Es sometido a una operación en la que se multiplicará su capacidad intelectual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustó el estilo del libro ya que está escrito en forma de diario. Me sorprendió la viveza con la que detalla la maduración del personaje en el terreno personal. Creo que retrata, pese a no saber nada del tema, bastante bien la vida de alguien así en aquella época. Lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/846751146X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/08/02/floresparaalgernongranangular.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/08/02/floresparaalgernongranangular.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Cityboy (2009)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/cityboybeerandloathinginthesquaremile.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi el libro recomendado en el blog de &lt;a href=&quot;http://mikaelsyding.com/&quot;&gt;Mikael Syding&lt;/a&gt;. Me llamó la atención. Los libros sobre el lado “humano” del mundo financiero suelen captar mi atención. Ya hice la reseña de &lt;a href=&quot;/2019/03/04/thebuyside.html&quot;&gt;“The Buy Side”&lt;/a&gt;, es parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si “The Buy Side” trataba sobre como influyen las relaciones de poder en la vida social de algunos empleados de &lt;em&gt;hedge funds&lt;/em&gt;, “Cityboy” trata sobre lo mismo pero con los analistas. Es en Londres en lugar de Nueva York, unos años antes, el antihéroe sigue el mismo patrón. Joven, algo idealista, entra en el mundo de la bolsa. No encuentra muchas dificultades para progresar al mismo tiempo que llena su vacío existencial con comida, sexo, alcohol y drogas. Con un poco de moralina a ratos, el protagonista acaba por dejar ese mundo ya que le consume la vida haciéndolo miserable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es entretenido pero no aporta mucho más que otros libros similares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0755346181&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/07/10/cityboybeerandloathinginthesquaremile.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/07/10/cityboybeerandloathinginthesquaremile.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;La verdad de la tribu (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un par de veranos descubrí el &lt;a href=&quot;https://rdudda.tumblr.com/&quot;&gt;diario&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rdudda&quot;&gt;Ricardo Dudda&lt;/a&gt;. Aunque no es muy extenso me gustó como escribía, empecé a seguirlo en twitter. Escribe principalmente análisis político, temática que no me interesa especialmente, cuando publicó su libro lo compré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre la corrección política. Es un análisis descriptivo sobre ello. Primero relacionando la idea corrección política hacia el puritanismo de la izquierda moderna. Luego hacia el populismo de la derecha. Trata sobre el tribalismo innato, la influencia de los sentimientos en todas las discusiones, la conversión de los debates a lo político y el “postureo ético”. Todo ello a través de un uso, quizá excesivo, del “reference dropping”, referenciando con frecuencia otros libros/artículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Cada vez que leía un capítulo nuevo pensaba que ya no me podría sorprender con un nuevo ángulo del asunto, pero lo hacía. Si que tengo cierto interés en los movimientos sociales actuales. El debate entre feminismo y la “manosphere” o la monopolización de la moral sin actos que lo respalden son temas que me llaman la atención, por eso el libro se me ha hecho ameno. También me ha servido para revisitar la idea de tribalismo moderno así como pensar en el uso de la corrección política en mi entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8499929141&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/07/08/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/07/08/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Basketball Diaries&quot; (1978)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/thebasketballdiaries.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de mis películas favoritas es “Diario de un rebelde”. La he visto en multitud de ocasiones. La última vez era incapaz de ver la película como una historia y me fijé mucho en las escenas por separado. Decidí comprar el libro porque había transiciones entre escenas que no entendía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia trata sobre los diarios de Jim Carroll de los 13 a los 16 años en la Nueva York de los 60. La película y el libro es bastante diferente. La película es una adaptación libre del libro. En este &lt;a href=&quot;https://www.catholicboy.com/film.php&quot;&gt;link&lt;/a&gt; aparecen las diferencias más notables. Realmente no tiene demasiado que ver ya que muchas de las cosas que pasan no las vive en los diarios si no que se les pasa a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado, mucho más después de ver la película. Hay una &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/gp/product/0140085025&quot;&gt;segunda parte&lt;/a&gt; donde Jim Carroll narra también en forma de diario su salida de las drogas. Sin duda lo leeré, no se me hizo pesado en ningún momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras leía me preguntaba que &lt;a href=&quot;https://www.catholicboy.com/jcfilm.php&quot;&gt;pensaría Jim Carroll de la película&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0140100180&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/05/23/thebasketballdiaries.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/05/23/thebasketballdiaries.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Man's Search For Meaning&quot; (1946)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había visto este libro varias ocasiones recomendado en twitter. No sabía muy bien que esperar pero lo compré. Como el título indica, pensaba que estaría relacionado con la búsqueda del sentido, la misión vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera parte del libro, que además es la más amplia, me gustó mucho. El octubre pasado estuve en Auschwitz y todo lo que cuenta me recordó a lo que me contaron allí. Además resolvió algunas dudas que tenía desde entonces, relacionadas con la forma de vida de los presos. En esta parte del libro da pinceladas sobre el concepto de “sentido” en sus vivencias en el campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última parte trata de la logoterapia, la corriente psicológica relacionada con el sentido de la vida. Hubo unas páginas que se me hicieron algo pesadas en gran parte por las expectativas de la primera parte. Hasta que empezó a dar ejemplos que fue más ameno. Esta última parte está incluida en versiones posteriores (en los 60 y 80) y no en la versión original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé si recomendaría el libro. Es un libro muy recomendado, desde luego la primera parte es muy recomendable y realmente la disfruté. Lo demás me resonaba a autoayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1846041244&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/05/23/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/05/23/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Let My People Go Surfing&quot; (2005)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/letmypeoplegosurfing.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando emepecé, la lista de libros que quería leer, hace 3 años, este fue de los primeros que metí. Alguien, no recuerdo quien, me comentó la filosofía detrás de Patagonia. En aquel momento me pareció curioso pensamiento aplicado a la ropa de “repara antes de comprar” y por eso lo añadí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre los valores de Patagonia. También cuenta la historia de la marca. El libro tiene una gran cantidad de imágenes que hacen sencillo ver la imagen que quiere transmitir la marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustó el principio, la parte de la historia y del fundador. Al final se me hizo un poco pesado. Eché en falta ejemplos de como los valores entraban en conflicto con la realidad. Me imagino que habrá pasado pero apenas dan unos pocos ejemplos superficiales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0143109677&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/05/07/letmypeoplegosurfing.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/05/07/letmypeoplegosurfing.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Mastermind&quot; (2019)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2016 leí una historia de siete partes sobre &lt;a href=&quot;https://magazine.atavist.com/the-mastermind&quot;&gt;Paul Le Roux&lt;/a&gt;. Cuando lo vi por primera vez solo habían salido tres capítulos, los leí seguidos, cada semana salía uno y los esperaba con expectación. A finales de 2018 volví a leer la historia. Hace unos meses vi que el autor había publicado un libro. Le &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MiguelB93/status/1100029349296857089&quot;&gt;pregunté&lt;/a&gt; si valía la pena después de leer lo publicado en Atavist, me dijo que sí así que compré el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paul Le Roux es un programador convertido a señor de la guerra. Creando una empresa de distribución de medicamentos al borde de la ley consigue dinero para intentar convertirse en un magnate de lo prohibido. A través de Internet es capaz de llevar incontables negocios -ilegales- con mayor o menor fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro me ha gustado pero es cierto que la historia de Paul Le Roux me fascinaba. Recomiendo el libro si te gustan las historias de criminales como &lt;a href=&quot;/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/a&gt;. Recomendaría leer los dos o tres primeros capítulos de Atavist y si estás interesado, comprar el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1787630242&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/04/07/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/04/07/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
