<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://www.miguel.im/</link>
    <atom:link href="http://www.miguel.im/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 21:09:21 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Apr 2019 21:09:21 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Es que África es así&quot; (2018)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/esquefricaesas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un año empecé a seguir a &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/bufalomoto/&quot;&gt;Búfalo en Moto&lt;/a&gt;. Es un aventurero y lo sigo porque viaja en moto. Tiene varios libros publicados. Cuando vi por Instagram que había sacado un libro sobre su viaje en África, lo compré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de un viaje que hizo hace tres años desde Sudáfrica a Cádiz. El autor cuenta su experiencia de forma personal y “sin pelos en la lengua”. Por un lado cuenta detalles del viaje y por otro lado refleja su filosofía de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo he leído a ratos en el ordenador. Cuando hablaba de ciertas localizaciones, dedicaba tiempo a mirar por Internet fotos del lugar así como su posición en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro me ha gustado. Se me hizo un poco pesado al final la parte de crítica al sistema, el dinero y humanidad. Cosa que es consciente él porque hay un punto que dice que siente ser tan &lt;em&gt;pesado&lt;/em&gt;. Es un libro entretenido de leer, con partes bastante graciosas y otras profundas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1723872784&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/03/30/esquefricaesas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/03/30/esquefricaesas.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Buy Side&quot; (2013)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/thebuyside.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andaba leyendo twitter cuando encontré un &lt;a href=&quot;https://medium.com/@JohnLeFevre/15-must-read-books-if-you-want-to-work-on-wall-street-92fa9088aad2&quot;&gt;artículo&lt;/a&gt; de John LeFevre sobre quince libros sobre “Wall Street”. John LeFevre es autor de &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/0802123309&quot;&gt;“Straight to Hell”&lt;/a&gt;, libro que me gustó. De la lista me llamó el libro del que trata la presente reseña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“The buy side” trata de la vida de Turney Duff (el autor) en Wall Street. Desde ser un recién graduado a la madurez cuenta como funcionan el negocio de los &lt;em&gt;hedge funds&lt;/em&gt; y como las relaciones influyen en este sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me resultó curiosa la similitud de ciertas partes del libro con la serie &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/en/film409643.html&quot;&gt;“Billions”&lt;/a&gt;. Luego leí que el autor ayudó a crear la serie así que asumo que ciertas similitudes es debido a eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recomiendo, me agradó que explicara ciertos conceptos financieros para entender los trucos que usan los fondos de inversión en conveniencia con los bancos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0770437176&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/03/04/thebuyside.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/03/04/thebuyside.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Bartleby, el escribiente&quot; (1853)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/bartlebyelescribientenarrativa.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando me leí “El extranjero” estuve leyendo sobre el existencialismo. Leí la sinopsis de este libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nos cuenta la historia de un peculiar copista que trabaja en una oficina de Wall Street. Un día, de repente, deja de escribir amparándose en su famosa fórmula: «Preferiría no hacerlo».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo puse en la lista de pendientes porque el argumento me atraía mucho. No tardé en hacerle hueco ya que no es un libro largo y últimamente me cuesta leer. Me ha gustado, no quiero desvelar más pero no pude parar de preguntarme que motivaba a Bartleby a hacer lo que hacía. Como debía sentirse en narrador. Como me sentiría yo si estuviese en una situación parecida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También he disfrutado leyendo reseñas sobre las diferentes interpretaciones de la obra. Es un libro que recomiendo, se lee fácil y te deja la duda de si una sola leída es suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8467039353&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/02/22/bartlebyelescribientenarrativa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/02/22/bartlebyelescribientenarrativa.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Quick Start Guide to Penetration Testing&quot; (2018)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encontré este libro en &lt;a href=&quot;https://learning.oreilly.com&quot;&gt;Safari books&lt;/a&gt;. Estaba buscando algo sobre pentesting y este libro parecía bastante ligero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es corto, se lee en cuatro ratos. Enseña a utilizar NMAP, OpenVAS y Metasploit.Me interesaba más lo que se podía hacer con esos programas más que aprender como utilizarlo de forma práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya había utilizado NMAP antes. También sé lo que es una ip, un host, un puerto… el libro no lo explica, está muy centrado en las herramientas mencionadas. Quiero decir, es una introducción al pentesting relativa, si partes desde cero o con muy poco conocimiento estoy seguro que hay libros que hacen un mejor papel. Si por el contrario ya has usado NMAP o Metasploit probablemente se quede muy introductorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1484242696&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/02/11/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/02/11/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;American Kingpin&quot; (2017)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el verano de 2012, dediqué bastante tiempo a explorar la &lt;em&gt;deep web&lt;/em&gt;. En mi Samsung con Ubuntu 12.04 (Precise pangolin) descargué Tor, me paseé por aquella red lenta y -no tan- peligrosa. El bitcoin valía cinco dólares después de un pico de más de veinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo varias webs que visité:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un foro de &lt;em&gt;carders/crackers/hackers&lt;/em&gt;. Vendían tarjetas, cuentas de paypal, bases de datos…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Webs comunes con información “prohibida” que se podía encontrar igualmente en la &lt;em&gt;clearnet&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Silk Road&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Era la web más popular de la &lt;em&gt;deep web&lt;/em&gt;. Mucha de la información que había sobre la &lt;em&gt;red onion&lt;/em&gt;, que así se llamaba aquella maraña de intelegibles dominios &lt;em&gt;.onion&lt;/em&gt;, era para poder acceder a Silk Road. Se podía comprar todo tipo de drogas, armas, artículos prohibidos… No tenía ninguna intención de comprar nada. Me llamó más la atención como funcionaban los grupos de &lt;em&gt;carders&lt;/em&gt; (poco antes habían detenido a Josh The God y Cosmo The God miembros de UGNazi, LulzSec…) que Silk Road.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de un año más tarde cerrarían Silk Road, deteniendo a su creador. El bitcoin subiría a mil dólares y yo me arrepentiría durante bastante tiempo no haber comprado, pero esa es otra historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de la vida de Ross Ulbricht. Explica que le llevó a crear la web, como consiguió que tuviera éxito y como fue detenido. Son capítulos cortos, se hacen bastante amenos. Hay capítulos desde la perspectiva de Ross así como de los agentes que le detuvieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay momentos en los que te planteas hasta donde llega la moral del pensamiento liberal. Es una mezcla entre ética e informática curiosa. En su día no me escandalizó excesivamente que se pudiese comprar “de todo” por internet a través de esos medios. Tampoco lo hace ahora, aunque eso no significa que esté de acuerdo con ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre he tenido cierta fascinación morbosa por los “cibercriminales”. Recomiendo el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1591848148&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Serotonina (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/serotoninapanoramadenarrativas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compré el libro casi el mismo día que salió. De Houellebecq me gusta como es capaz de hablar sobre temas cotidianos en novelas grises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiel a su estilo, un protagonista francés, blanco, acomodado, sin hijos y sin perspectivas de tenerlos nunca vaga durante cierto tiempo en un mundo que le resulta ajeno. Con una especie de anhedonia o simplemente una incapacidad de sentir, pasan las páginas hablando del amor, de la situación de la economía rural francesa o de los antidepresivos entre otras. Cínicamente, si no, no sería Houellebecq.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leí buenas críticas y tampoco me pareció para tanto, mejor que &lt;a href=&quot;/2019/01/12/resena-sumision.html&quot;&gt;Sumisión&lt;/a&gt; pero no su mejor obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/843398022X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/01/24/serotoninapanoramadenarrativas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/01/24/serotoninapanoramadenarrativas.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;La última raya&quot; (2010)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/laultimaraya.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este libro me salió hace unos meses en la publicidad de Twitter. Creo recordar que leí la sinopsis. No lo compré en ese momento. Al ir a la librería de El Corte Inglés vi decenas de ejemplares. Lo compré. Deben haber hecho bien las cosas porque el libro tiene ya casi nueve años y creo que trece o catorce de las dieciocho ediciones son de los últimos tres años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia, como se puede intuir del título, está relacionada con la cocaína. Es un descenso a los infiernos de un joven de veintitrés años. El impacto que tiene la substancia en la vida de Rubén, que así se llama el protagonista, no es tanta como cabría esperar del título. La historia en definitiva suena creíble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de historias me gustan. Me ha resultado un libro ameno y entretenido. No he podido evitar compararlo con uno de mis libros favoritos, &lt;a href=&quot;/2017/03/14/reseña-menos-que-cero.html&quot;&gt;Menos que cero&lt;/a&gt;. Las palabras que usa el autor a veces resultan demasiado &lt;em&gt;vulgares&lt;/em&gt;, palabras que resultan naturales en una conversación pero difíciles de que encajen en un texto. El autor tiende a dar demasiados detalles, al libro le sobran cincuenta páginas si se omiten esos detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, si queréis leer la historia de un joven apático, que no le falta nada pero aún así se siente vacío, recomiendo &lt;a href=&quot;/2017/03/14/reseña-menos-que-cero.html&quot;&gt;Menos que cero&lt;/a&gt;. Si Los Ángeles resulta muy tópico, si aborreces la cultura americana, dale una oportunidad a este libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8461388585&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/01/19/laultimaraya.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/01/19/laultimaraya.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Sumisión&quot; (2015)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/portada-sumision.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando leí “El amor dura tres años” de Beigbeder descubrí a Houellebecq porque lo recomendaban como un escritor similar. No hace mucho leí el principio de “Posibilidad de una isla” pero no lo compré. Tenía en casa “Sumisión”. Al ver que iba a sacar su nuevo libro en Enero, decidí empezarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los protagonistas de las novelas de Houellebecq suelen ser blancos, heterosexuales, blancos de mediana edad, sin problemas económicos y frustrados en muchos aspectos de la vida. El protagonista de “Sumisión” no es una excepción. El libro trata de una hipotética Francia donde el partido musulmán llega al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me esperaba un libro más “violento” en el sentido de enfrentamientos, de una ruptura de la sociedad francesa pero no lo es. A mi parecer es una crítica -o un intento de crear polémica- a los valores morales actuales desarrollando como valores más tradicionales podrían no ser tan negativos como cabría pensar en un principio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro se me ha hecho bastante pesado. La vida del protagonista me daba un poco igual. Me dio que pensar sobre como podría ser una hipotética vuelta a un estado confesional pero no es un libro que recomendaría. Antes leería “Plataforma” o “Las partículas elementales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/843397923X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2019/01/12/resena-sumision.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2019/01/12/resena-sumision.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Manu&quot; (2013)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/EPl7Pr8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Manuel Jabois me leí &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/8493834955/&quot;&gt;Irse a Madrid&lt;/a&gt;. Era una recopilación de artículos ya publicados. Me gustó pero tampoco me encantó. Su estilo sí que era muy marcado y al final es lo que más me gustó del libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por casualidad me topé con “Manu” en Amazon y decidí darle una oportunidad. La sinopsis tampoco decía mucho pero me dio la sensación que iba a tener el estilo de los artículos que más me gustan de Jabois. Esos artículos personales donde habla claro y vulgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando me llegó a casa la primera impresión fue que era un libro muy pequeño. Son 120 páginas que bien podrían ser 40. En prácticamente una tarde lo devoré. Al final es un relato en forma de anécdotas personales desde un año antes de que naciese su hijo. Y me gustó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como esperaba al comprarlo es fiel a su estilo, a ese estilo marcado que conocía de él. Ese escritor gallego que se expone, que aparenta no saber demasiado y puede que efectivamente sea así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/8415862040/&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2017/05/06/resena-manu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2017/05/06/resena-manu.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Convirtiendo Minimal Viewer en una app móvil</title>
        <description>&lt;p&gt;Hace un tiempo creé &lt;a href=&quot;https://github.com/MiguelBel/MinimalViewer&quot;&gt;MinimalViewer&lt;/a&gt;, tardé muy poco en conseguir que me aportase valor. Fundamentalmente es una forma inteligente de leer webs -sin anuncios, sin repetir lo que ya has visto…-, puedes ver un ejemplo en &lt;a href=&quot;http://www.minimalviewer.com/viewers/hackernews&quot;&gt;MinimalViewer for HackerNews&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creé varios visores y los utilicé bastante hasta hace un par de meses. Cada vez me cuesta más tiempo pasar tiempo delante del ordenador si no es para desarrollar, en mi tiempo libre tiendo a usar el móvil. Por esta razón quiero convertir el proyecto en una aplicación móvil (iOS) y que me siga aportando valor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;prototipado--1-hora&quot;&gt;Prototipado ~ 1 hora&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nunca he prototipado el diseño ni tampoco el resultado deseado cuando he hecho proyectos de fin de semana. Esto me suele llevar a pensar el resultado final una vez estoy maquetando. Suele ser pesado ya que acabas definiendo el resultado final a base de cambiar ficheros &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.css&lt;/code&gt;. Para este proyecto he decidido tener el resultado de lo que quiero antes de empezar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abro el &lt;a href=&quot;https://www.sketchapp.com/&quot;&gt;Sketch&lt;/a&gt;, que prácticamente nunca he utilizado, me bajo la plantilla de &lt;a href=&quot;https://nativebase.io/&quot;&gt;NativeBase&lt;/a&gt; y después de un rato obtengo esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/l8gT15u.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una aplicación sencilla, son 4 pantallas y la lógica es simple. Llamar a una &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;API&lt;/code&gt;, pintar una lista, y luego llamar a otras &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;APIs&lt;/code&gt; dependiendo del elemento que elijas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;elegir-tecnologías--3-horas&quot;&gt;Elegir tecnologías ~ 3 horas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo último que hice de móvil fue hace por lo menos 4 o 5 años con &lt;a href=&quot;http://phonegap.com/&quot;&gt;PhoneGap&lt;/a&gt;. El resultado fue bastante decepcionante. No me planteo volver a elegir una tecnología que dependa de un &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;webkit&lt;/code&gt;. Aunque solo quiero hacer la app para iPhone, tampoco me planteo hacerlo con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Objective-C&lt;/code&gt; o &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Swift&lt;/code&gt;. Quiero iterar lo más rápido posible. Por tanto queda la versión intermedia algo como &lt;a href=&quot;https://www.appcelerator.com/mobile-app-development-products/&quot;&gt;Titanium&lt;/a&gt; o &lt;a href=&quot;[https://facebook.github.io/react-native/&quot;&gt;React Native&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya que MinimalViewer está hecho en &lt;a href=&quot;https://facebook.github.io/react/&quot;&gt;React&lt;/a&gt; elijo &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt;. Aprovechando que he usado la plantilla de sketch de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Native Base&lt;/code&gt;, tampoco me caliento mucho la cabeza eligiendo kit de UI y utilizo esta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta parte de la decisión es un poco mentira. No ha sido un ejercicio de probar y valorar tecnologías. Tenía la idea en la cabeza de lo que quería usar y luego me he justificado. Lo normal sería haber probado diferentes herramientas y después de evaluar haberme quedado con la más convenientes. Al ser un proyecto personal tampoco quiero entretenerme mucho en esta parte. Me planteo cuantas veces queremos afrontar un desarrollo y justificamos las decisiones de las tecnologías empleadas en lugar de buscar la tecnología más adecuada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aprovecho esta parte para profundizar en los conceptos que creo que me pueden faltar cuando empiece el desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Flujo de trabajo&lt;/strong&gt;: Básicamente el hecho de pasar de aplicaciones web a móviles provoca un cambio de flujo de trabajo. Ya no ves el resultado en un navegador si no que lo haces en un simulador. El hecho de hacerlo en un simulador es que tienes que instalarte todo lo relacionado con él -&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;xcode&lt;/code&gt;-. Aprovecho esta parte para familiarizarme con &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt;. Al final resulta ser bastante sencillo e intuitivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Navegación&lt;/strong&gt;: En teoría el cambio de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt;, en el que sí que he hecho cosas, a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt; no debería ser muy grande a nivel de sintaxis y funcionamiento interno. Sin embargo tengo ciertas dudas en la navegación entre “pantallas”. Por eso hago una pequeña aplicación que me permite resolver las dudas al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/EWQmWXR.gif&quot; width=&quot;200&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intento ser lo más pragmático posible e ir al grano. No me preocupo del código limpio, ni de los tests, simplemente quiero entender mínimamente como funciona la navegación en móvil. Lo que busco es un balance entre no emplear demasiado tiempo y que cuando esté desarrollando no tenga que volver a la documentación para hacer la navegación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tests&lt;/strong&gt;: Al ser &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt; asumo que las librerías de tests unitarios van a ser las mismas que las de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt;. Sin embargo, me surge la duda de que pasa con los tests &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;end to end&lt;/code&gt;. Ya tengo en la cabeza tomar la aplicación como la unidad más pequeña y ceñirme en principio a hacer tests &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;end to end&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de pasar una hora y media viendo opciones de tests de interfaz, lo veo todo demasiado complejo y con demasiadas cosas que instalar como para dedicarle más tiempo. Desecho la idea de hacer tests &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;end to end&lt;/code&gt;. Estaba empezando a frustrarme porque esperaba que hubiese una solución más depurada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;desarrollo--10-horas&quot;&gt;Desarrollo ~ 10 horas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Puedes ver el código en el &lt;a href=&quot;https://github.com/MiguelBel/MinimalViewerMobile&quot;&gt;repositorio&lt;/a&gt;. Este post no tendría mucho sentido sin liberar el código.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de acabar un poco frustrado al ver que no iba a poder hacer &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Behavior-driven_development&quot;&gt;Behaviour Driven Development&lt;/a&gt;, me puse a ello. Me quedé sorprendido de lo productivo que era en un campo que prácticamente no había tocado nunca. Era como programar para web, incluso más sencillo porque ya tenía toda la UI hecha gracias a &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Native Base&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El único punto donde estuve algo bloqueado y estuve un buen rato buscando en Google fue usando &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AsyncStorage&lt;/code&gt; que es asíncrono y no tenía claro como aplicar &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.filter&lt;/code&gt; , pero eso se debe a que tampoco he tocado tanto &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;JavaScript&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si sabes &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt;, hacer algo en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt; es trivial. Si sabes &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;JavaScript&lt;/code&gt; hacer algo en &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React&lt;/code&gt; es sencillo. Hacer apps móviles es bastante sencillo con esta solución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reto en esta parte fue el balancear entre la limpieza del código y el foco. Al tener ya los requisitos donde quería llegar el reto fue rebajar un poco la limpieza del código para no dedicarle demasiado tiempo. En el &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;readme&lt;/code&gt; del repositorio están los atajos que tomé para no dedicarle mucho tiempo a dejar el código perfecto. Se convertirá en deuda técnica si añado más cosas al producto, si no, así se quedará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al empezar el objetivo era conseguir las funcionalidades básicas (&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;swipe&lt;/code&gt;, contador, leer visores, leer entradas…) y dejar la maquetación para el final. Así que conseguí esto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/USY1DTW.gif&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Luego de aplicar los estilos, la aplicación quedó así:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/NoZSQ4e.gif&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pruebas--30-minutos&quot;&gt;Pruebas ~ 30 minutos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aunque mi idea de hacer &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;BDD&lt;/code&gt; no fue posible, sí que quería mantener ciclos cortos de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;feedback&lt;/code&gt; así que después de cada cambio hacía las pruebas a mano. Por suerte, la aplicación es bastante simple, en apenas 5 movimientos puedes probar casi todas las funcionalidades pero llegó a un momento ciertamente cansado. Al final el hecho de tener que estar con el simulador en lugar de tener la &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;suite&lt;/code&gt; de tests en verde hace que pierdas el foco. Viendo como lo hacen en otros proyectos de &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;React Native&lt;/code&gt; se pueden usar snapshots pero ya pierdes el poder hacerlo antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No hice mucho test exploratorio, tampoco había necesidad, los casos extremos son pocos, el único defecto que encontré fue cuando estabas en el último elemento y pasabas al siguiente, daba error. Lo solucioné cuando lo descubrí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En cuanto a los dispositivos solo probé para iOS, en iPhone 7, que es donde lo voy a usar. Tengo curiosidad por probarlo en el simulador de Android pero eso lo he dejado fuera del objetivo de esta parte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;despliegue--15-minutos&quot;&gt;Despliegue ~ 15 minutos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una de las cosas que me “preocupaba” era el tener que pagar la cuenta de desarrollador de Apple para poder probarlo en mi móvil. Son 100 dólares al año. Me parecía demasiado para simplemente probar la aplicación en mi móvil. Al parecer cambiaron la política hace unos años y ahora se puede probar en el móvil sin problemas sin tener que pagar nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuve un problema con el firmado que soluciono “googleando” por lo demás muy sencillo. Abrir el proyecto con el &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;XCode&lt;/code&gt;, conectar el móvil, seleccionarlo y desplegarlo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;y-ahora-qué&quot;&gt;¿Y ahora qué?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De momento no me planteo publicar la app en la &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;App Store&lt;/code&gt;. Quizá en el futuro si considero que puede aportarle valor a alguien lo haga pero no es el caso ahora mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Llegados a este punto, en seguida te planteas nuevas funcionalidades y mejoras. No voy a hacerlas por ahora, ya tengo lo que quería, voy a seguir usando la aplicación y cuando piense -con el uso- que hacen falta mejoras, las añadiré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La idea que tenía con este post es la de mostrar como intento desarrollar proyectos personales de manera sostenible. Intentando ser lo más pragmático posible intento evitar el desarrollar un producto muy complejo que tiene funcionalidades innecesarias. Si tengo que destacar algo de este &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;post&lt;/code&gt; es el hecho de tener claro un final. Todos hemos dejado proyectos personales a medias. Diría que la razón principal, al menos en mi caso, es no tener claro el objetivo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/2017/04/10/convirtiendo-minimal-viewer-app-movil.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/2017/04/10/convirtiendo-minimal-viewer-app-movil.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
