<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://www.miguel.im/</link>
    <atom:link href="http://www.miguel.im/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 21:19:09 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2019 21:19:09 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El mundo en moto con Charly Sinewan (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigo a &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/charlysinewan&quot;&gt;Charly en youtube&lt;/a&gt; desde hace años, además de otros motovloggers. Lo veo todos los domingos que sube vídeo. Compré el libro cuando salió en parte para apoyar en parte porque me interesa viajar en moto aunque no lo haga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es una guía práctica de viajar en moto. No diría que es un libro de consulta y no lo he leído como tal. La información está bien pero después de ver decenas de horas sobre viajar en moto no hay nada demasiado nuevo o que me haya sorprendido. Los relatos personales no están mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece un buen regalo para alguien motero o alguien que tenga interés en viajar en moto. Tampoco he leído más manuales de viajar en moto así que no puedo comparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8408210785&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/12/04/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/12/04/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El jugador (1867)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No recuerdo muy bien porque compré este libro. Quizá me llamó la atención que el nombre coincide con una &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film688669.html&quot;&gt;película&lt;/a&gt; que me gusta. No he leído ningún libro clásico ruso. Lo empecé hace un tiempo pero lo dejé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro tiene el juego como eje central. La primera mitad es un relato de las relaciones sociales de la época en la clase alta europea. La segunda mitad es fenomenal, al igual que en &lt;a href=&quot;/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html&quot;&gt;“El retrato de Dorian Grey”&lt;/a&gt; cuando se produce el desenlace no puedes dejar de leer, es un ejercicio literario estupendo. Se lee fácil y es corto que no es lo que se me viene a la cabeza cuando pienso en novelistas rusos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recomiendo sin lugar a dudas. En algún momento quiero leer más libros clásicos de autores rusos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/846703601X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/12/03/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/12/03/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Asesinos múltiples y otros depredadores sociales (2018)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este libro fue un regalo. Después de ver la segunda temporada de &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film678702.html&quot;&gt;Mindhunter&lt;/a&gt; empecé a leerlo. No sabía muy bien que esperar, en parte, al leerlo de vacaciones me preocupaba que pudiese ser demasiado oscuro pero no fue así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre asesinos múltiples (no confundir con asesinos en serie). Primero define el concepto de asesinos múltiples. Después narra casos reales y dedica una parte a analizar a los terroristas. Me gustó leer un poco más sobre casos como el de Anders Breivik y Elliot Rodger entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que más me sorprendió por mi ingenuidad fue reconocer la existencia de la criminología como ciencia. Recomiendo el libro a quien le llame la atención el tema de los asesinos en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8434427958&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/12/02/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/12/02/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Sin blanca en París y Londres (1933)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/sinblancaenparsylondrescontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Orwell empecé “1984” cuando era adolescente. No lo acabé. Desde que escuché un &lt;a href=&quot;https://www.ivoox.com/lcf-4x3-rebelion-granja-de-audios-mp3_rf_31005075_1.html&quot;&gt;podcast sobre él&lt;/a&gt; donde me enteré un poco más sobre su vida llevo pensando leer sus novelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre las vivencias del autor a final de los años 20 en Londres y París. Recuerdo que Carles decía en el podcast que es una incursión en la miseria. Efectivamente, da esa sensación, parece que Orwell es un mero visitante. No tiene la pobreza como modo de vida si no como una opción más. Me sorprendió que incluso se queja un poco acerca de que no tiene tiempo para leer ni escribir debido al trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de “Trópico de Cáncer”, sí me ha gustado. Lo recomiendo. Es una reflexión interesante acerca de los pobres y vagabundos de la época. Más allá de los hechos que cuenta, las reflexiones son valiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8499890881&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/11/27/sinblancaenparsylondrescontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/11/27/sinblancaenparsylondrescontemporanea.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El trap&quot; (2019)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocí a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ernest_castro&quot;&gt;@Ernesto Castro&lt;/a&gt; por sus entrevistas a &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VbEcfV-z9-s&quot;&gt;Yung Beef&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ARo5SMMwUGA&quot;&gt;C. Tangana&lt;/a&gt;. Cuando supe que iba a sacar un libro sobre el trap no lo podía dejar pasar. Siempre me ha gustado el rap, es el género musical he escuchado siempre, sobretodo el underground. Cuando en 2012/2013 se reían de D. Gómez por sus videoclips, por pensar que era una parodia y en 2014 se empezó a popularizar fue la transición natural del underground. Con esto quiero decir que no soy objetivo, me gusta el trap, lo escucho y lo defiendo si es que necesita ser defendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre este género musical, intenta definirlo, nombra precedentes y el autor usa el &lt;em&gt;name dropping&lt;/em&gt; además de proporcionar fuentes. Muchos de los artistas que nombra son conocidos si escuchas esta música pero hay muchos otros que al estar relacionados tangencialmente son “desconocidos” y es necesario tener el Youtube o el Spotify mientras vas leyendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un recurso muy útil para evidenciar que el trap no es una broma ni vacuo, tiene sus motivaciones y la falta de entendimiento de estas no justifica su critica ignorante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomiendo el libro si te gusta el trap o tienes mucho interés, si no has escuchado nunca o tienes muy poco interés creo que se te va a hacer pesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8417800115&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/10/20/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/10/20/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Mythical Man Month&quot; (1975)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya intenté leer este libro hace 3 años (2016). No recuerdo quien dijo que le regalaría este libro a su manager -de la vieja escuela- y por eso me llamó la atención. Leí aproximadamente un tercio. Recuerdo porque lo dejé, me resultaba complicado empatizar con la experiencia del autor. No lo vi útil y en aquella época intentaba ser más pragmático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es de 1975, el autor programaba sistemas operativos de los que no había oído hablar. Mi experiencia desarrollando software es ampliamente diferente. Incluso en los capítulos añadidos para la versión de 1995 me cuesta sentirme identificado ya que habla de sistemas operativos (más modernos eso sí) y software para ordenadores personales. Mi experiencia desarrollando software profesionalmente es fundamentalmente “aplicaciones web” y “aplicaciones de servidor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas volví a empezarlo. Las ideas principales resultan obvias hoy en día, al menos en el entorno donde me muevo, pero pensar como era el mundo entonces es un ejercicio de humildad. La única referencia internet (lo llama ARPANET) es para compartir documentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertos capítulos son perfectamente válidos en el día de hoy, otros no tantos, al menos en mi contexto. La figura de un arquitecto central, la separación entre diseño y construcción, diagramas de Gantt… era algo necesario en aquella época, en mi experiencia no aplica a la forma en la que he trabajado. Los capítulos “obsoletos” al menos son curiosos. Es divertido dar como válidos los argumentos de esos capítulos e imaginar las limitaciones técnicas que llevan a ciertas decisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedo con conceptos como la “integridad conceptual” y “los grandes incrementos de productividad en la creación de software por accidente y no por esencia”. También como refleja la necesidad de ciclos de feedback más cortos así como la necesidad de tener la certeza de que el programa funciona (CI/CD) que parecen ideas actuales y se basan en resolver problemas inherentes a la complejidad asociada al desarrollo de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No recomendaría hoy en día el libro entero solo ciertos capítulos (versión de 1995):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1.- The tar pit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.- The Mythical Man-Month&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;7.- Why did the Tower of Babel Fail&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;12.- Sharp Tools&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13.- The Whole and the Parts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;14.- Hatching a Catastrophe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;16.- No Silver Buller - Essence and Accident&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;17.- “No Silver Buller” Refired&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;19.- The Mythical Man-Month after 20 years&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0201835959&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El camino más corto (1974)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elcaminomscortonoficcin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado leí un libro de Luis Garrido-Julve, &lt;a href=&quot;https://www.bangkokbizarro.com/tailandia-en-panos-menores-libro/&quot;&gt;Tailandia en paños menores&lt;/a&gt;. Como también leía su &lt;a href=&quot;https://www.bangkokbizarro.com&quot;&gt;blog&lt;/a&gt;, empecé a seguirlo en twitter. Allí me enteré que hacía una colaboración en un &lt;a href=&quot;https://www.ivoox.com/3x06-30tph-narrativa-viajes-con-luis-garrido-julve-audios-mp3_rf_40746579_1.html&quot;&gt;podcast&lt;/a&gt; y mencionaba este libro. Me llamó la atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de una “vuelta al mundo” en coche en los años 60. Lo pongo entre comillas porque lo de menos es dar la vuelta al mundo y se duda que las partes finales fuesen &lt;a href=&quot;https://www.efe.com/efe/espana/cultura/mezclo-manu-leguineche-realidad-y-ficcion-en-su-libro-el-camino-mas-corto/10005-3652639#&quot;&gt;reales&lt;/a&gt;. Sin entrar en polémica el libro es una excelente narración de un viaje en la época desde Madrid al sudeste asiático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece un libro muy ameno, te hace reflexionar sobre como ha cambiado el mundo desde aquellos tiempos, país por país. Como hoy en día el mismo viaje sería imposible. Recomiendo el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8490706905&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/09/30/elcaminomscortonoficcin.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/09/30/elcaminomscortonoficcin.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El corazón de las tinieblas (1902)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elcorazndelastinieblascontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un libro que tenía ganas de leer desde hace tiempo. Creo recordar que la primera vez que escuché hablar de él fue cuando estaba informándome sobre la colonización belga en el Congo. Según leí es el genocidio más grande de la historia y no es algo que mucha gente sepa. Empecé a leerlo en inglés y lo dejé. Finalmente me lo he leído en castellano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trata sobre la historia de un marino que pasa unos meses en el Congo en la época colonial. No es un libro largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me ha gustado. Tenía muchas expectativas y no han sido cumplidas. Puedo elogiar las figuras éticas que encarnan los personajes pero poco más. La forma en la que está escrito me parece innecesariamente enrevesado. Es un libro clásico en la literatura de viajes pero ¯_(ツ)_/¯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8497596463&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El retrato de Dorian Gray (1890)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elretratodedoriangrayclsica.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vez en cuando pienso que solo leo libros demasiado modernos, que no leo suficientemente antiguos. Supongo que saqué la idea de de Taleb donde explicaba el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lindy_effect&quot;&gt;efecto Lindy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una novela situada en la época victoriana. Los personajes son de una clase social elevada. No quiero desvelar más sobre la historia porque cualquier cosa que se cuente hace correr el peligro de arruinar el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro está plagado de profundas reflexiones. La primera parte es quizá algo pesada si lo que se busca es acción pero la segunda parte es increíble. La historia en general, como está contada, lo que representa, los diálogos… magnifico. No hace falta decir que lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8467033932&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Ejercicios de estilo (1947)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí este libro en un vídeo de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Qfcc2edympk&quot;&gt;Ter&lt;/a&gt;. Me llamó la atención como lo describía, decidí leerlo porque últimamente pienso a veces sobre las diferentes formas de contar lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es una historia simple. Un hombre va en el tranvía, ve a una persona que le llama la atención, después, unas horas más tarde ve a esa misma persona en una plaza. El autor lo cuenta de diferentes formas, algunas burdas, otras excelentes pero la misma historia al fin y al cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Es un libro creativo, me ha hecho reflexionar sobre las diferencias literarias así como pensar en ciertos libros y como están escritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8437606756&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
