<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://0.0.0.0:4000/</link>
    <atom:link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 02 Apr 2020 16:19:42 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2020 16:19:42 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Sobre mis reseñas</title>
        <description>&lt;p&gt;El año 2016 fue el año que más libros leí -y probablemente el año que más libros leeré nunca-. Lo hice porque empezaba a tener una lista interminable de libros por leer. Llevaba un tiempo queriendo leer más hasta que me dije que no tenía sentido presionarse por algo que no estaba haciendo. Decidí leer todo lo que me apeteciese priorizándolo sobre otras cosas como ver series, películas, redes sociales… y funcionó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme iba leyendo más al acabar el año me di cuenta que había desarrollado la habilidad de poder leer compulsivamente si realmente quería. No hay ningún misterio. Tiempo y ganas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2017 empecé a hacer reseñas, lo hice porque frecuentemente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;No me paraba a pensar sobre lo que había leído.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No recordaba lo que pensaba cuando me lo había acabado.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;No recordaba porque leí ese libro en particular.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Buscaba más información y la perdía.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recordaba referencias y las olvidaba.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dejé de hacerlas a los seis meses. Se me acumularon y llegó un punto que era demasiado esfuerzo al no llevarlo al día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A principios de 2019 también hice la &lt;a href=&quot;/bookshelf&quot;&gt;página pública de los libros&lt;/a&gt; que iba leyendo, antes era una excel. Al pasarlo a web, retomé la idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante 2019 sí que he hecho las reseñas de prácticamente todos los libros que leí. A finales de año leí la reseña de &lt;a href=&quot;https://bookmarks.reviews/george-orwells-1940-review-of-mein-kampf/&quot;&gt;George Orwell sobre Mein Kamf&lt;/a&gt;, no se parecía en nada al tipo de reseñas que hago yo, eso me llevó a pensar en el tipo de reseñas que consumo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://unlibroaldia.blogspot.com/&quot;&gt;Un Libro Al Día&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sivers.org/book&quot;&gt;Sivers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hashref.com/reading&quot;&gt;Xavier Noria&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://literaturadeviajes.com/&quot;&gt;Libros de viajes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/books/series/digestedread&quot;&gt;Digested read de The Guardian&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;No me gusta una reseña cuando tiene demasiada información del libro. No me gusta saber demasiado del libro más allá de la sinópsis. Tampoco me gusta cuando no hay conclusión personal, echo en falta saber si lo recomiendas, porqué sí, porqué no, bajo que criterios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parecen intersantes cuando descubro de donde viene el interés del autor de la reseña, contenido relacionado, que sean breves, en definitiva cuando son una opinión ligera sobre el libro y dan más contexto sin llegar a hacer &lt;em&gt;spoilers&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por eso las hago así, cortas, concisas que respondan a estas preguntas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Por qué este libro?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuál es tu sinópsis personal?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Te ha gustado? ¿Lo recomiendas?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Están pensadas para ser leídas antes, para apuntar libros que te llamen la atención o descartar otros.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/sobre-resenas</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/sobre-resenas</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El extraño caso del Dr. Jekyll y Mr. Hyde (1886)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elextraocasodeldrjekyllymrhydeclsicosuniversales.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pese a ser un clásico, no lo había leído nunca, ni en el colegio ni por mi cuenta. Lo poco que sabía era debido a la cultura popular y a la película &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film491093.html&quot;&gt;Van Helsing&lt;/a&gt;. Decidí leerlo a raíz de este párrafo de &lt;a href=&quot;/2019/09/30/elcaminomscortonoficcin.html&quot;&gt;El camino más corto&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Este libro, escrito años después y convertido en un clásico, recuerda aquel viaje. ¿Como pretendes dar la vuelta al mundo en una expedición como esta si no sabes conducir?, me preguntaron, con buen acierto, los  organizadores de aquel viaje al fin del mundo. Tengo otras condiciones, respondí. No sé conducir ni nada de mecánica, pero sé cantar, jugar al  mus, tengo muy buen humor, sé algo de geografía y he leído a Conrad, Stevenson y Verne.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nunca había leído a Stevenson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedo decir mucho sobre el argumento, a mi me sugería una relación con las drogas. Se me hace difícil hablar sobre esta clase de libros sin sentirme estúpido porque pienso que no hay mucho más que decir que no se haya dicho ya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro me ha gustado pero tampoco me ha apasionado o sorprendido. Creo que iba con las expectativas muy altas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8483433184&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/19/elextraocasodeldrjekyllymrhydeclosuniversales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/19/elextraocasodeldrjekyllymrhydeclosuniversales.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Dear Girls (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/deargirlsintimatetalesuntoldsecretsandadviceforlivingyourbestlife.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi los monólogos de Ali Wong en Netflix (&lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film984798.html&quot;&gt;Baby Cobra&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film816430.html&quot;&gt;Hard Knock Wife&lt;/a&gt;). Me gustaron mucho así que aproveché para leer el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro está escrito en forma de cartas a sus hijas pequeñas. Se centra en explicar su juventud, valores familiares, profesión y su sexualidad. Es un libro que intenta -y es- ser gracioso. Es una excusa para poder justificar las decisiones vitales de la autora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque me ha gustado se me hace difícil recomendarlo, quizá si ves los monólogos y quieres seguir con algo de ese estilo de humor puede que te guste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1838850562&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/18/deargirlsintimatetalesuntoldsecretsandadviceforlivingyourbestlife.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/18/deargirlsintimatetalesuntoldsecretsandadviceforlivingyourbestlife.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Los días de Birmania (1934)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/losdasdebirmaniacontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de leer &lt;a href=&quot;/books/2019/11/27/sinblancaenparsylondrescontemporanea.html&quot;&gt;“Sin blanca en París y Londres”&lt;/a&gt; leí este. Es un libro que ya conocía, me llamaba mucho la atención porque está relacionado con el pasado colonial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una novela costumbrista de la vida en las indias. Orwell utiliza la historia de un soltero que trabaja allí como hilo conductor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apenas han pasado cien años pero que diferente es el mundo ahora, así como las posibilidades de decisión. La parte del racismo me la esperaba quizá no tanto, lo que me ha sorprendido ha sido es como se trata el matrimonio y las relaciones “de pareja”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8483466570&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/13/losdasdebirmaniacontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2020/01/13/losdasdebirmaniacontemporanea.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El mundo en moto con Charly Sinewan (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sigo a &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/charlysinewan&quot;&gt;Charly en youtube&lt;/a&gt; desde hace años, además de otros motovloggers. Lo veo todos los domingos que sube vídeo. Compré el libro cuando salió en parte para apoyar en parte porque me interesa viajar en moto aunque no lo haga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es una guía práctica de viajar en moto. No diría que es un libro de consulta y no lo he leído como tal. La información está bien pero después de ver decenas de horas sobre viajar en moto no hay nada demasiado nuevo o que me haya sorprendido. Los relatos personales no están mal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece un buen regalo para alguien motero o alguien que tenga interés en viajar en moto. Tampoco he leído más manuales de viajar en moto así que no puedo comparar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8408210785&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/04/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/04/elmundoenmotoconcharlysinewannmadas.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El jugador (1867)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No recuerdo muy bien porque compré este libro. Quizá me llamó la atención que el nombre coincide con una &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film688669.html&quot;&gt;película&lt;/a&gt; que me gusta. No he leído ningún libro clásico ruso. Lo empecé hace un tiempo pero lo dejé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro tiene el juego como eje central. La primera mitad es un relato de las relaciones sociales de la época en la clase alta europea. La segunda mitad es fenomenal, al igual que en &lt;a href=&quot;/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html&quot;&gt;“El retrato de Dorian Grey”&lt;/a&gt; cuando se produce el desenlace no puedes dejar de leer, es un ejercicio literario estupendo. Se lee fácil y es corto que no es lo que se me viene a la cabeza cuando pienso en novelistas rusos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recomiendo sin lugar a dudas. En algún momento quiero leer más libros clásicos de autores rusos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/846703601X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/03/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/03/eljugadordelasmemoriasdeunjovenclsica.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Asesinos múltiples y otros depredadores sociales (2018)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este libro fue un regalo. Después de ver la segunda temporada de &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/es/film678702.html&quot;&gt;Mindhunter&lt;/a&gt; empecé a leerlo. No sabía muy bien que esperar, en parte, al leerlo de vacaciones me preocupaba que pudiese ser demasiado oscuro pero no fue así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre asesinos múltiples (no confundir con asesinos en serie). Primero define el concepto de asesinos múltiples. Después narra casos reales y dedica una parte a analizar a los terroristas. Me gustó leer un poco más sobre casos como el de Anders Breivik y Elliot Rodger entre otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que más me sorprendió por mi ingenuidad fue reconocer la existencia de la criminología como ciencia. Recomiendo el libro a quien le llame la atención el tema de los asesinos en general.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8434427958&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/02/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/12/02/asesinosmltiplesyotrosdepredadoressocialeslasrespuestasalagranparadojadelmalariel.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Sin blanca en París y Londres (1933)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/sinblancaenparsylondrescontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Orwell empecé “1984” cuando era adolescente. No lo acabé. Desde que escuché un &lt;a href=&quot;https://www.ivoox.com/lcf-4x3-rebelion-granja-de-audios-mp3_rf_31005075_1.html&quot;&gt;podcast sobre él&lt;/a&gt; donde me enteré un poco más sobre su vida llevo pensando leer sus novelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre las vivencias del autor a final de los años 20 en Londres y París. Recuerdo que Carles decía en el podcast que es una incursión en la miseria. Efectivamente, da esa sensación, parece que Orwell es un mero visitante. No tiene la pobreza como modo de vida si no como una opción más. Me sorprendió que incluso se queja un poco acerca de que no tiene tiempo para leer ni escribir debido al trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferencia de “Trópico de Cáncer”, sí me ha gustado. Lo recomiendo. Es una reflexión interesante acerca de los pobres y vagabundos de la época. Más allá de los hechos que cuenta, las reflexiones son valiosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8499890881&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/11/27/sinblancaenparsylondrescontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/11/27/sinblancaenparsylondrescontemporanea.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El trap&quot; (2019)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocí a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ernest_castro&quot;&gt;@Ernesto Castro&lt;/a&gt; por sus entrevistas a &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=VbEcfV-z9-s&quot;&gt;Yung Beef&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=ARo5SMMwUGA&quot;&gt;C. Tangana&lt;/a&gt;. Cuando supe que iba a sacar un libro sobre el trap no lo podía dejar pasar. Siempre me ha gustado el rap, es el género musical he escuchado siempre, sobretodo el underground. Cuando en 2012/2013 se reían de D. Gómez por sus videoclips, por pensar que era una parodia y en 2014 se empezó a popularizar fue la transición natural del underground. Con esto quiero decir que no soy objetivo, me gusta el trap, lo escucho y lo defiendo si es que necesita ser defendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre este género musical, intenta definirlo, nombra precedentes y el autor usa el &lt;em&gt;name dropping&lt;/em&gt; además de proporcionar fuentes. Muchos de los artistas que nombra son conocidos si escuchas esta música pero hay muchos otros que al estar relacionados tangencialmente son “desconocidos” y es necesario tener el Youtube o el Spotify mientras vas leyendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un recurso muy útil para evidenciar que el trap no es una broma ni vacuo, tiene sus motivaciones y la falta de entendimiento de estas no justifica su critica ignorante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recomiendo el libro si te gusta el trap o tienes mucho interés, si no has escuchado nunca o tienes muy poco interés creo que se te va a hacer pesado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8417800115&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/10/20/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/10/20/eltrapfilosofamillennialparalacrisisenespaafueradecoleccin.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Mythical Man Month&quot; (1975)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya intenté leer este libro hace 3 años (2016). No recuerdo quien dijo que le regalaría este libro a su manager -de la vieja escuela- y por eso me llamó la atención. Leí aproximadamente un tercio. Recuerdo porque lo dejé, me resultaba complicado empatizar con la experiencia del autor. No lo vi útil y en aquella época intentaba ser más pragmático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es de 1975, el autor programaba sistemas operativos de los que no había oído hablar. Mi experiencia desarrollando software es ampliamente diferente. Incluso en los capítulos añadidos para la versión de 1995 me cuesta sentirme identificado ya que habla de sistemas operativos (más modernos eso sí) y software para ordenadores personales. Mi experiencia desarrollando software profesionalmente es fundamentalmente “aplicaciones web” y “aplicaciones de servidor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas volví a empezarlo. Las ideas principales resultan obvias hoy en día, al menos en el entorno donde me muevo, pero pensar como era el mundo entonces es un ejercicio de humildad. La única referencia internet (lo llama ARPANET) es para compartir documentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertos capítulos son perfectamente válidos en el día de hoy, otros no tantos, al menos en mi contexto. La figura de un arquitecto central, la separación entre diseño y construcción, diagramas de Gantt… era algo necesario en aquella época, en mi experiencia no aplica a la forma en la que he trabajado. Los capítulos “obsoletos” al menos son curiosos. Es divertido dar como válidos los argumentos de esos capítulos e imaginar las limitaciones técnicas que llevan a ciertas decisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedo con conceptos como la “integridad conceptual” y “los grandes incrementos de productividad en la creación de software por accidente y no por esencia”. También como refleja la necesidad de ciclos de feedback más cortos así como la necesidad de tener la certeza de que el programa funciona (CI/CD) que parecen ideas actuales y se basan en resolver problemas inherentes a la complejidad asociada al desarrollo de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No recomendaría hoy en día el libro entero solo ciertos capítulos (versión de 1995):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1.- The tar pit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.- The Mythical Man-Month&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;7.- Why did the Tower of Babel Fail&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;12.- Sharp Tools&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13.- The Whole and the Parts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;14.- Hatching a Catastrophe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;16.- No Silver Buller - Essence and Accident&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;17.- “No Silver Buller” Refired&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;19.- The Mythical Man-Month after 20 years&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0201835959&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
