<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://www.miguel.im/</link>
    <atom:link href="http://www.miguel.im/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:07:13 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 09:07:13 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Mythical Man Month&quot; (1975)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya intenté leer este libro hace 3 años (2016). No recuerdo quien dijo que le regalaría este libro a su manager -de la vieja escuela- y por eso me llamó la atención. Leí aproximadamente un tercio. Recuerdo porque lo dejé, me resultaba complicado empatizar con la experiencia del autor. No lo vi útil y en aquella época intentaba ser más pragmático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es de 1975, el autor programaba sistemas operativos de los que no había oído hablar. Mi experiencia desarrollando software es ampliamente diferente. Incluso en los capítulos añadidos para la versión de 1995 me cuesta sentirme identificado ya que habla de sistemas operativos (más modernos eso sí) y software para ordenadores personales. Mi experiencia desarrollando software profesionalmente es fundamentalmente “aplicaciones web” y “aplicaciones de servidor”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace unas semanas volví a empezarlo. Las ideas principales resultan obvias hoy en día, al menos en el entorno donde me muevo, pero pensar como era el mundo entonces es un ejercicio de humildad. La única referencia internet (lo llama ARPANET) es para compartir documentación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciertos capítulos son perfectamente válidos en el día de hoy, otros no tantos, al menos en mi contexto. La figura de un arquitecto central, la separación entre diseño y construcción, diagramas de Gantt… era algo necesario en aquella época, en mi experiencia no aplica a la forma en la que he trabajado. Los capítulos “obsoletos” al menos son curiosos. Es divertido dar como válidos los argumentos de esos capítulos e imaginar las limitaciones técnicas que llevan a ciertas decisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me quedo con conceptos como la “integridad conceptual” y “los grandes incrementos de productividad en la creación de software por accidente y no por esencia”. También como refleja la necesidad de ciclos de feedback más cortos así como la necesidad de tener la certeza de que el programa funciona (CI/CD) que parecen ideas actuales y se basan en resolver problemas inherentes a la complejidad asociada al desarrollo de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No recomendaría hoy en día el libro entero solo ciertos capítulos (versión de 1995):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1.- The tar pit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;2.- The Mythical Man-Month&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;7.- Why did the Tower of Babel Fail&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;12.- Sharp Tools&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;13.- The Whole and the Parts&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;14.- Hatching a Catastrophe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;16.- No Silver Buller - Essence and Accident&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;17.- “No Silver Buller” Refired&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;19.- The Mythical Man-Month after 20 years&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0201835959&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/10/14/themythicalmanmonthessaysonsoftwareengineering.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El camino más corto (1974)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elcaminomscortonoficcin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año pasado leí un libro de Luis Garrido-Julve, &lt;a href=&quot;https://www.bangkokbizarro.com/tailandia-en-panos-menores-libro/&quot;&gt;Tailandia en paños menores&lt;/a&gt;. Como también leía su &lt;a href=&quot;https://www.bangkokbizarro.com&quot;&gt;blog&lt;/a&gt;, empecé a seguirlo en twitter. Allí me enteré que hacía una colaboración en un &lt;a href=&quot;https://www.ivoox.com/3x06-30tph-narrativa-viajes-con-luis-garrido-julve-audios-mp3_rf_40746579_1.html&quot;&gt;podcast&lt;/a&gt; y mencionaba este libro. Me llamó la atención.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de una “vuelta al mundo” en coche en los años 60. Lo pongo entre comillas porque lo de menos es dar la vuelta al mundo y se duda que las partes finales fuesen &lt;a href=&quot;https://www.efe.com/efe/espana/cultura/mezclo-manu-leguineche-realidad-y-ficcion-en-su-libro-el-camino-mas-corto/10005-3652639#&quot;&gt;reales&lt;/a&gt;. Sin entrar en polémica el libro es una excelente narración de un viaje en la época desde Madrid al sudeste asiático.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me parece un libro muy ameno, te hace reflexionar sobre como ha cambiado el mundo desde aquellos tiempos, país por país. Como hoy en día el mismo viaje sería imposible. Recomiendo el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8490706905&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/09/30/elcaminomscortonoficcin.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/09/30/elcaminomscortonoficcin.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El corazón de las tinieblas (1902)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elcorazndelastinieblascontemporanea.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es un libro que tenía ganas de leer desde hace tiempo. Creo recordar que la primera vez que escuché hablar de él fue cuando estaba informándome sobre la colonización belga en el Congo. Según leí es el genocidio más grande de la historia y no es algo que mucha gente sepa. Empecé a leerlo en inglés y lo dejé. Finalmente me lo he leído en castellano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trata sobre la historia de un marino que pasa unos meses en el Congo en la época colonial. No es un libro largo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me ha gustado. Tenía muchas expectativas y no han sido cumplidas. Puedo elogiar las figuras éticas que encarnan los personajes pero poco más. La forma en la que está escrito me parece innecesariamente enrevesado. Es un libro clásico en la literatura de viajes pero ¯_(ツ)_/¯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8497596463&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/09/29/elcorazndelastinieblascontemporanea.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;El retrato de Dorian Gray (1890)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/elretratodedoriangrayclsica.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vez en cuando pienso que solo leo libros demasiado modernos, que no leo suficientemente antiguos. Supongo que saqué la idea de de Taleb donde explicaba el &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Lindy_effect&quot;&gt;efecto Lindy&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es una novela situada en la época victoriana. Los personajes son de una clase social elevada. No quiero desvelar más sobre la historia porque cualquier cosa que se cuente hace correr el peligro de arruinar el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro está plagado de profundas reflexiones. La primera parte es quizá algo pesada si lo que se busca es acción pero la segunda parte es increíble. La historia en general, como está contada, lo que representa, los diálogos… magnifico. No hace falta decir que lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8467033932&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/08/31/elretratodedoriangrayclsica.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Ejercicios de estilo (1947)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí este libro en un vídeo de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=Qfcc2edympk&quot;&gt;Ter&lt;/a&gt;. Me llamó la atención como lo describía, decidí leerlo porque últimamente pienso a veces sobre las diferentes formas de contar lo mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es una historia simple. Un hombre va en el tranvía, ve a una persona que le llama la atención, después, unas horas más tarde ve a esa misma persona en una plaza. El autor lo cuenta de diferentes formas, algunas burdas, otras excelentes pero la misma historia al fin y al cabo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Es un libro creativo, me ha hecho reflexionar sobre las diferencias literarias así como pensar en ciertos libros y como están escritos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8437606756&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/08/31/ejerciciosdeestilocrticayestudiosliterarios.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Flores para Algernon (1966)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/floresparaalgernongranangular.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Descubrí este libro porque lo vi usado para ilustrar una comparación en la que pasas de una ignorancia casi absoluta hasta un gran entendimiento. Me llamó la atención que se catalogase como “ciencia ficción”. El hecho de que el libro tuviese más de cincuenta años influyó para que lo priorizase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia va sobre Charlie Gordon. Con un coeficiente de 60 lleva una vida más o menos independiente pero limitada por su -escasa- inteligencia. Es sometido a una operación en la que se multiplicará su capacidad intelectual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustó el estilo del libro ya que está escrito en forma de diario. Me sorprendió la viveza con la que detalla la maduración del personaje en el terreno personal. Creo que retrata, pese a no saber nada del tema, bastante bien la vida de alguien así en aquella época. Lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/846751146X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/08/02/floresparaalgernongranangular.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/08/02/floresparaalgernongranangular.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Cityboy (2009)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/cityboybeerandloathinginthesquaremile.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi el libro recomendado en el blog de &lt;a href=&quot;http://mikaelsyding.com/&quot;&gt;Mikael Syding&lt;/a&gt;. Me llamó la atención. Los libros sobre el lado “humano” del mundo financiero suelen captar mi atención. Ya hice la reseña de &lt;a href=&quot;/2019/03/04/thebuyside.html&quot;&gt;“The Buy Side”&lt;/a&gt;, es parecido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si “The Buy Side” trataba sobre como influyen las relaciones de poder en la vida social de algunos empleados de &lt;em&gt;hedge funds&lt;/em&gt;, “Cityboy” trata sobre lo mismo pero con los analistas. Es en Londres en lugar de Nueva York, unos años antes, el antihéroe sigue el mismo patrón. Joven, algo idealista, entra en el mundo de la bolsa. No encuentra muchas dificultades para progresar al mismo tiempo que llena su vacío existencial con comida, sexo, alcohol y drogas. Con un poco de moralina a ratos, el protagonista acaba por dejar ese mundo ya que le consume la vida haciéndolo miserable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es entretenido pero no aporta mucho más que otros libros similares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0755346181&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/07/10/cityboybeerandloathinginthesquaremile.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/07/10/cityboybeerandloathinginthesquaremile.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;La verdad de la tribu (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un par de veranos descubrí el &lt;a href=&quot;https://rdudda.tumblr.com/&quot;&gt;diario&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://twitter.com/rdudda&quot;&gt;Ricardo Dudda&lt;/a&gt;. Aunque no es muy extenso me gustó como escribía, empecé a seguirlo en twitter. Escribe principalmente análisis político, temática que no me interesa especialmente, cuando publicó su libro lo compré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata sobre la corrección política. Es un análisis descriptivo sobre ello. Primero relacionando la idea corrección política hacia el puritanismo de la izquierda moderna. Luego hacia el populismo de la derecha. Trata sobre el tribalismo innato, la influencia de los sentimientos en todas las discusiones, la conversión de los debates a lo político y el “postureo ético”. Todo ello a través de un uso, quizá excesivo, del “reference dropping”, referenciando con frecuencia otros libros/artículos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado. Cada vez que leía un capítulo nuevo pensaba que ya no me podría sorprender con un nuevo ángulo del asunto, pero lo hacía. Si que tengo cierto interés en los movimientos sociales actuales. El debate entre feminismo y la “manosphere” o la monopolización de la moral sin actos que lo respalden son temas que me llaman la atención, por eso el libro se me ha hecho ameno. También me ha servido para revisitar la idea de tribalismo moderno así como pensar en el uso de la corrección política en mi entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8499929141&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/07/08/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/07/08/laverdaddelatribulacorreccinpolticaysusenemigosensayoypensamiento.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Basketball Diaries&quot; (1978)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/thebasketballdiaries.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de mis películas favoritas es “Diario de un rebelde”. La he visto en multitud de ocasiones. La última vez era incapaz de ver la película como una historia y me fijé mucho en las escenas por separado. Decidí comprar el libro porque había transiciones entre escenas que no entendía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia trata sobre los diarios de Jim Carroll de los 13 a los 16 años en la Nueva York de los 60. La película y el libro es bastante diferente. La película es una adaptación libre del libro. En este &lt;a href=&quot;https://www.catholicboy.com/film.php&quot;&gt;link&lt;/a&gt; aparecen las diferencias más notables. Realmente no tiene demasiado que ver ya que muchas de las cosas que pasan no las vive en los diarios si no que se les pasa a otros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me ha gustado, mucho más después de ver la película. Hay una &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com/gp/product/0140085025&quot;&gt;segunda parte&lt;/a&gt; donde Jim Carroll narra también en forma de diario su salida de las drogas. Sin duda lo leeré, no se me hizo pesado en ningún momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras leía me preguntaba que &lt;a href=&quot;https://www.catholicboy.com/jcfilm.php&quot;&gt;pensaría Jim Carroll de la película&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0140100180&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/05/23/thebasketballdiaries.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/05/23/thebasketballdiaries.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Man's Search For Meaning&quot; (1946)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Había visto este libro varias ocasiones recomendado en twitter. No sabía muy bien que esperar pero lo compré. Como el título indica, pensaba que estaría relacionado con la búsqueda del sentido, la misión vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera parte del libro, que además es la más amplia, me gustó mucho. El octubre pasado estuve en Auschwitz y todo lo que cuenta me recordó a lo que me contaron allí. Además resolvió algunas dudas que tenía desde entonces, relacionadas con la forma de vida de los presos. En esta parte del libro da pinceladas sobre el concepto de “sentido” en sus vivencias en el campo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última parte trata de la logoterapia, la corriente psicológica relacionada con el sentido de la vida. Hubo unas páginas que se me hicieron algo pesadas en gran parte por las expectativas de la primera parte. Hasta que empezó a dar ejemplos que fue más ameno. Esta última parte está incluida en versiones posteriores (en los 60 y 80) y no en la versión original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No sé si recomendaría el libro. Es un libro muy recomendado, desde luego la primera parte es muy recomendable y realmente la disfruté. Lo demás me resonaba a autoayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1846041244&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://www.miguel.im/books/2019/05/23/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.miguel.im/books/2019/05/23/manssearchformeaningtheclassictributetohopefromtheholocaust.html</guid>
        
        
        <category>Books</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
