<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blog.miguel.im</title>
    <description>I write, sometimes
</description>
    <link>http://0.0.0.0:4000/</link>
    <atom:link href="http://0.0.0.0:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 21:59:23 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Apr 2019 21:59:23 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.4</generator>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Mastermind&quot; (2019)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2016 leí una historia de siete partes sobre &lt;a href=&quot;https://magazine.atavist.com/the-mastermind&quot;&gt;Paul Le Roux&lt;/a&gt;. Cuando lo vi por primera vez solo habían salido tres capítulos, los leí seguidos, cada semana salía uno y los esperaba con expectación. A finales de 2018 volví a leer la historia. Hace unos meses vi que el autor había publicado un libro. Le &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MiguelB93/status/1100029349296857089&quot;&gt;pregunté&lt;/a&gt; si valía la pena después de leer lo publicado en Atavist, me dijo que sí así que compré el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paul Le Roux es un programador convertido a señor de la guerra. Creando una empresa de distribución de medicamentos al borde de la ley consigue dinero para intentar convertirse en un magnate de lo prohibido. A través de Internet es capaz de llevar incontables negocios -ilegales- con mayor o menor fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro me ha gustado pero es cierto que la historia de Paul Le Roux me fascinaba. Recomiendo el libro si te gustan las historias de criminales como &lt;a href=&quot;/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html&quot;&gt;Ross Ulbricht&lt;/a&gt;. Recomendaría leer los dos o tres primeros capítulos de Atavist y si estás interesado, comprar el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1787630242&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/04/07/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/04/07/themastermindthehuntfortheworldsmostprolificcriminal.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Es que África es así&quot; (2018)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/esquefricaesas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace un año empecé a seguir a &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/bufalomoto/&quot;&gt;Búfalo en Moto&lt;/a&gt;. Es un aventurero y lo sigo porque viaja en moto. Tiene varios libros publicados. Cuando vi por Instagram que había sacado un libro sobre su viaje en África, lo compré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de un viaje que hizo hace tres años desde Sudáfrica a Cádiz. El autor cuenta su experiencia de forma personal y “sin pelos en la lengua”. Por un lado cuenta detalles del viaje y por otro lado refleja su filosofía de vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo he leído a ratos en el ordenador. Cuando hablaba de ciertas localizaciones, dedicaba tiempo a mirar por Internet fotos del lugar así como su posición en el mapa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro me ha gustado. Se me hizo un poco pesado al final la parte de crítica al sistema, el dinero y humanidad. Cosa que es consciente él porque hay un punto que dice que siente ser tan &lt;em&gt;pesado&lt;/em&gt;. Es un libro entretenido de leer, con partes bastante graciosas y otras profundas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1723872784&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/03/30/esquefricaesas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/03/30/esquefricaesas.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;The Buy Side&quot; (2013)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/thebuyside.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andaba leyendo twitter cuando encontré un &lt;a href=&quot;https://medium.com/@JohnLeFevre/15-must-read-books-if-you-want-to-work-on-wall-street-92fa9088aad2&quot;&gt;artículo&lt;/a&gt; de John LeFevre sobre quince libros sobre “Wall Street”. John LeFevre es autor de &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/0802123309&quot;&gt;“Straight to Hell”&lt;/a&gt;, libro que me gustó. De la lista me llamó el libro del que trata la presente reseña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“The buy side” trata de la vida de Turney Duff (el autor) en Wall Street. Desde ser un recién graduado a la madurez cuenta como funcionan el negocio de los &lt;em&gt;hedge funds&lt;/em&gt; y como las relaciones influyen en este sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me resultó curiosa la similitud de ciertas partes del libro con la serie &lt;a href=&quot;https://www.filmaffinity.com/en/film409643.html&quot;&gt;“Billions”&lt;/a&gt;. Luego leí que el autor ayudó a crear la serie así que asumo que ciertas similitudes es debido a eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo recomiendo, me agradó que explicara ciertos conceptos financieros para entender los trucos que usan los fondos de inversión en conveniencia con los bancos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/0770437176&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/03/04/thebuyside.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/03/04/thebuyside.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Bartleby, el escribiente&quot; (1853)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/bartlebyelescribientenarrativa.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando me leí “El extranjero” estuve leyendo sobre el existencialismo. Leí la sinopsis de este libro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Nos cuenta la historia de un peculiar copista que trabaja en una oficina de Wall Street. Un día, de repente, deja de escribir amparándose en su famosa fórmula: «Preferiría no hacerlo».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo puse en la lista de pendientes porque el argumento me atraía mucho. No tardé en hacerle hueco ya que no es un libro largo y últimamente me cuesta leer. Me ha gustado, no quiero desvelar más pero no pude parar de preguntarme que motivaba a Bartleby a hacer lo que hacía. Como debía sentirse en narrador. Como me sentiría yo si estuviese en una situación parecida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También he disfrutado leyendo reseñas sobre las diferentes interpretaciones de la obra. Es un libro que recomiendo, se lee fácil y te deja la duda de si una sola leída es suficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8467039353&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/02/22/bartlebyelescribientenarrativa.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/02/22/bartlebyelescribientenarrativa.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Quick Start Guide to Penetration Testing&quot; (2018)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encontré este libro en &lt;a href=&quot;https://learning.oreilly.com&quot;&gt;Safari books&lt;/a&gt;. Estaba buscando algo sobre pentesting y este libro parecía bastante ligero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro es corto, se lee en cuatro ratos. Enseña a utilizar NMAP, OpenVAS y Metasploit.Me interesaba más lo que se podía hacer con esos programas más que aprender como utilizarlo de forma práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya había utilizado NMAP antes. También sé lo que es una ip, un host, un puerto… el libro no lo explica, está muy centrado en las herramientas mencionadas. Quiero decir, es una introducción al pentesting relativa, si partes desde cero o con muy poco conocimiento estoy seguro que hay libros que hacen un mejor papel. Si por el contrario ya has usado NMAP o Metasploit probablemente se quede muy introductorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1484242696&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/02/11/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/02/11/quickstartguidetopenetrationtestingwithnmapopenvasandmetasploit.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;American Kingpin&quot; (2017)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era el verano de 2012, dediqué bastante tiempo a explorar la &lt;em&gt;deep web&lt;/em&gt;. En mi Samsung con Ubuntu 12.04 (Precise pangolin) descargué Tor, me paseé por aquella red lenta y -no tan- peligrosa. El bitcoin valía cinco dólares después de un pico de más de veinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo varias webs que visité:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Un foro de &lt;em&gt;carders/crackers/hackers&lt;/em&gt;. Vendían tarjetas, cuentas de paypal, bases de datos…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Webs comunes con información “prohibida” que se podía encontrar igualmente en la &lt;em&gt;clearnet&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Silk Road&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Era la web más popular de la &lt;em&gt;deep web&lt;/em&gt;. Mucha de la información que había sobre la &lt;em&gt;red onion&lt;/em&gt;, que así se llamaba aquella maraña de intelegibles dominios &lt;em&gt;.onion&lt;/em&gt;, era para poder acceder a Silk Road. Se podía comprar todo tipo de drogas, armas, artículos prohibidos… No tenía ninguna intención de comprar nada. Me llamó más la atención como funcionaban los grupos de &lt;em&gt;carders&lt;/em&gt; (poco antes habían detenido a Josh The God y Cosmo The God miembros de UGNazi, LulzSec…) que Silk Road.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más de un año más tarde cerrarían Silk Road, deteniendo a su creador. El bitcoin subiría a mil dólares y yo me arrepentiría durante bastante tiempo no haber comprado, pero esa es otra historia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro trata de la vida de Ross Ulbricht. Explica que le llevó a crear la web, como consiguió que tuviera éxito y como fue detenido. Son capítulos cortos, se hacen bastante amenos. Hay capítulos desde la perspectiva de Ross así como de los agentes que le detuvieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay momentos en los que te planteas hasta donde llega la moral del pensamiento liberal. Es una mezcla entre ética e informática curiosa. En su día no me escandalizó excesivamente que se pudiese comprar “de todo” por internet a través de esos medios. Tampoco lo hace ahora, aunque eso no significa que esté de acuerdo con ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre he tenido cierta fascinación morbosa por los “cibercriminales”. Recomiendo el libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/1591848148&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/02/10/americankingpintheepichuntforthecriminalmastermindbehindthesilkroad.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Serotonina (2019)&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/serotoninapanoramadenarrativas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compré el libro casi el mismo día que salió. De Houellebecq me gusta como es capaz de hablar sobre temas cotidianos en novelas grises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiel a su estilo, un protagonista francés, blanco, acomodado, sin hijos y sin perspectivas de tenerlos nunca vaga durante cierto tiempo en un mundo que le resulta ajeno. Con una especie de anhedonia o simplemente una incapacidad de sentir, pasan las páginas hablando del amor, de la situación de la economía rural francesa o de los antidepresivos entre otras. Cínicamente, si no, no sería Houellebecq.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leí buenas críticas y tampoco me pareció para tanto, mejor que &lt;a href=&quot;/2019/01/12/resena-sumision.html&quot;&gt;Sumisión&lt;/a&gt; pero no su mejor obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/843398022X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/01/24/serotoninapanoramadenarrativas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/01/24/serotoninapanoramadenarrativas.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;La última raya&quot; (2010)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/laultimaraya.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este libro me salió hace unos meses en la publicidad de Twitter. Creo recordar que leí la sinopsis. No lo compré en ese momento. Al ir a la librería de El Corte Inglés vi decenas de ejemplares. Lo compré. Deben haber hecho bien las cosas porque el libro tiene ya casi nueve años y creo que trece o catorce de las dieciocho ediciones son de los últimos tres años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia, como se puede intuir del título, está relacionada con la cocaína. Es un descenso a los infiernos de un joven de veintitrés años. El impacto que tiene la substancia en la vida de Rubén, que así se llama el protagonista, no es tanta como cabría esperar del título. La historia en definitiva suena creíble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este tipo de historias me gustan. Me ha resultado un libro ameno y entretenido. No he podido evitar compararlo con uno de mis libros favoritos, &lt;a href=&quot;/2017/03/14/reseña-menos-que-cero.html&quot;&gt;Menos que cero&lt;/a&gt;. Las palabras que usa el autor a veces resultan demasiado &lt;em&gt;vulgares&lt;/em&gt;, palabras que resultan naturales en una conversación pero difíciles de que encajen en un texto. El autor tiende a dar demasiados detalles, al libro le sobran cincuenta páginas si se omiten esos detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, si queréis leer la historia de un joven apático, que no le falta nada pero aún así se siente vacío, recomiendo &lt;a href=&quot;/2017/03/14/reseña-menos-que-cero.html&quot;&gt;Menos que cero&lt;/a&gt;. Si Los Ángeles resulta muy tópico, si aborreces la cultura americana, dale una oportunidad a este libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://amazon.es/dp/8461388585&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/01/19/laultimaraya.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/01/19/laultimaraya.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Sumisión&quot; (2015)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/portada-sumision.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;350&amp;quot;, :height=&amp;quot;500&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando leí “El amor dura tres años” de Beigbeder descubrí a Houellebecq porque lo recomendaban como un escritor similar. No hace mucho leí el principio de “Posibilidad de una isla” pero no lo compré. Tenía en casa “Sumisión”. Al ver que iba a sacar su nuevo libro en Enero, decidí empezarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los protagonistas de las novelas de Houellebecq suelen ser blancos, heterosexuales, blancos de mediana edad, sin problemas económicos y frustrados en muchos aspectos de la vida. El protagonista de “Sumisión” no es una excepción. El libro trata de una hipotética Francia donde el partido musulmán llega al poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me esperaba un libro más “violento” en el sentido de enfrentamientos, de una ruptura de la sociedad francesa pero no lo es. A mi parecer es una crítica -o un intento de crear polémica- a los valores morales actuales desarrollando como valores más tradicionales podrían no ser tan negativos como cabría pensar en un principio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El libro se me ha hecho bastante pesado. La vida del protagonista me daba un poco igual. Me dio que pensar sobre como podría ser una hipotética vuelta a un estado confesional pero no es un libro que recomendaría. Antes leería “Plataforma” o “Las partículas elementales”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/843397923X&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2019/01/12/resena-sumision.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2019/01/12/resena-sumision.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reseña &quot;Manu&quot; (2013)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://i.imgur.com/EPl7Pr8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Manuel Jabois me leí &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/8493834955/&quot;&gt;Irse a Madrid&lt;/a&gt;. Era una recopilación de artículos ya publicados. Me gustó pero tampoco me encantó. Su estilo sí que era muy marcado y al final es lo que más me gustó del libro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por casualidad me topé con “Manu” en Amazon y decidí darle una oportunidad. La sinopsis tampoco decía mucho pero me dio la sensación que iba a tener el estilo de los artículos que más me gustan de Jabois. Esos artículos personales donde habla claro y vulgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando me llegó a casa la primera impresión fue que era un libro muy pequeño. Son 120 páginas que bien podrían ser 40. En prácticamente una tarde lo devoré. Al final es un relato en forma de anécdotas personales desde un año antes de que naciese su hijo. Y me gustó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como esperaba al comprarlo es fiel a su estilo, a ese estilo marcado que conocía de él. Ese escritor gallego que se expone, que aparenta no saber demasiado y puede que efectivamente sea así.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os lo recomiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes comprar el libro &lt;a href=&quot;https://www.amazon.es/dp/8415862040/&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 06 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://0.0.0.0:4000/2017/05/06/resena-manu.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://0.0.0.0:4000/2017/05/06/resena-manu.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
